Eu m-am gandit putin mai...pamantean:
Ce ar fi daca am putea face o enciclopedie cu ceea ce e util in viata dar nu se invata la scoala. Nu stiu daca se incadreaza la curiozitati dar here it goes:
Enciclopedia „Scoala Vietii”:

1.	Educatie financiara: ce e un cont, ce e un ATM, putin despre credite, economii,
cum sa nu intre in datorii pe care nu le pot plati etc
2.	Gatit: niste retete simple, survival, care i-ar ajuta sa se hraneasca si sa isi hraneasca familiile. 
3.	Politica: forma de organizare a Romaniei, care sunt institutiile, cum e cu votul, UE,etc
4.	Spirit civic: organizarea pe plan local, drepturi, libertati, contributii 
5.	Minima inteligenta emotionala
6.	Nutritie si sport
7.	Prim ajutor/tehnici de supravietuire
8.	Cum sa inveti – gen sa nu tocesti, sa structurezi informatia, sa faci desene, etc.
9.	Siguranta pe internet. 
10.	Bunele maniere
11.	Familia - gradele de rudenie, arborele genealogic. Familia in codul civil. 
12.	Ce face un: notar, avocat, medic, itst etc etc etc
13.	Principalele acte de care te lovesti in viata: certificat de nastere,
casatorie, deces, carte de identitate, pasaport, CF, acte deproprietate etc

Capitole

1 Actele vietii
2 Invatatul vietii
3 Hrana vietii
4 Sportul vietii
5 Internetul vietii
6 Banii vietii
7 Profesiile vietii
8 Primul ajutor (al vietii)
9 Politica vietii
Bullying
Gatit

Format

A4
Calibri 11
Capitole numerotate cu headings ingrosate
Poza si citat in fiecare capitol (la inceput de capitol)
3 - 2 cm 
Cuprins
Diacritice



















